傳江派大員孟建柱被抓 北京警界風聲鶴唳

5月2日，網上傳出重磅消息，指江派大員，中共前政法委書記、政治局委員孟建柱被抓。來自北京的消息人士稱，由於孫力軍、傅政華接連出事，加之孟建柱案，北京警界風聲鶴唳，大批警察受牽連，僅朝陽區一個分局就有20多人被捕。目前該消息尚未得到官方證實。

中共政法系統近日大地震，繼原公安部副部長孫力軍4月19日落馬後，緊接著傅政華火速卸任司法部長。當時外界已有猜測，認為孟建柱可能危險。

流亡美國的大陸富商郭文貴此前曾爆料說，孟建柱一定死在孫力軍手裏，就像薄熙來死在王立軍手裏一樣。

孟建柱是江澤民集團大員。美國華盛頓信息與戰略研究所學者李恆青日前對大紀元說，孟建柱是由江澤民和曾慶紅安插到政法系統的，於2012接替了周永康，出任中共政法委書記。

政法系一直是由江派人馬掌控，涉江澤民派系迫害法輪功的核心罪惡。據郭文貴曝料，孟建柱曾幫助江澤民的長子江綿恆多次換腎，其母親也幾次換腎，腎源由心腹孫力軍等人從獄中尋找囚犯配對，之後殺人活取器官。

郭文貴說，在過程中，還曾一度殺錯人，為掩蓋真相他們又將為孟的母親做手術者和知情者全都滅口。法輪功群體被認為是最大的活體器官供體來源。

有觀察人士認為，中南海突然拿下手握重權的孫力軍，暗示孟建柱可能危險。

孫力軍是公安國保總頭目，他曾擔任孟建柱的秘書，在孟的提攜下，孫力軍2013年升任公安部最為重要的一局局長，2016年躋身部級。

公安部一局，又稱公安部國內安全保衛局，負責國內政治安全保衛工作，包括情報收集分析，事件處理等。在公安部轄下的省（自治區、直轄市）公安廳（局）設副廳級的國內安全保衛局，內設正處級610辦公室，該辦公室是為迫害法輪功特別設定的特殊機構。

孫力軍落馬後，原司法部部長傅政華隨即火速卸任，由習近平的親信，「之江新軍」成員、中共遼寧省委副書記、省長唐一軍接任司法部長職務。

現年65歲的傅政華曾是原政法委書記周永康的親信，曾任中共北京市委常委、市公安局局長，公安部黨委委員、副部長等職位。他長年擔當中共「政治打手」，積極迫害法輪功，並參與策劃709維權律師大搜捕等行動，被外界冠以「狠角色」之稱。

在習近平拿下周永康和令計劃的過程中，傅政華因「陣前倒戈」有功，才暫時得以避過風頭。

外界認為，孫力軍和傅政華接連「出事」，預示政法系可能迎來一場大清洗，原政法委書記孟建柱的難逃一劫，已在議論之中。

今次信蕭生

我都覺好多人不滿習 不過d工人司機全中央派來

去邊都比人知 點出聲

紅二代為錢更加唔會憎美國

有d都去外國留學

中國已經無共產黨員，全部都變哂資本家，但香港就有一個真正共產黨員，果個叫李卓人

見到「郭文貴此前曾爆料說」再見到條link係大紀元

OK

老蕭笑鳩屎煎片一日工作十幾個鐘，有十二個鐘係用嚟睇吓邊個靠唔住

總之鬼打鬼就啱啦

見到郭文貴已經唔使睇

唔知點解 其它當大紀元廢Up 但睇內鬥就一定係睇大紀元